# CM - haut Niveau

## Python

### ouverture de fichier

```python
dd = open("nom_fichier","facondouverture")
```

**facon d'ouverture le fichier :**

- 'w' = ouvert en modification
- 'r ' = ouverture en lecture
- 'a' = en concatenation

Par defaut ouvert en lecture

**b** - ouverture en octet



### gestion du temps

```import time```

#### mesure du temps

```python
def mesure(fichier,taille,nbech) :
	t_avant = time.time()
    for ech in range(nbech) :
      s = f(taille)
    print(time.time()-t_avant)
    print('-----------')    
```

 existe plusieur sort de mesure du temps :

- temps systeme
- temps entree sortie





### bibliotheque

```python
#monModule
y = 3
def fy(x) :
  return x+y

#ficheir main
import monModule.py
print(fy(5)) #8

y = 4
print (fy(5)) #8
```

Dans les deux cas on obtient meme resultat, car au moment de l'importe le fichier *monModule* sera compiler et y de la module de *monModule* n'est plus referencer par y, donc dans le ficheir main y est un autre variable



### objet

#### constructeur

```python
def __init(selef)__ :
  #code
```

self  = this de java, sans ajouter *self* signifie que cette fonction peut appliquer a tous

**attribut prive :** __nomVa	riable



